+++
title = "在 Mac 上更好的使用 Emacs 快捷键"
author = ["A.I."]
date = 2014-09-10T01:08:11+08:00
publishDate = 2014-09-10T01:08:11+08:00
lastmod = 2020-05-18T16:42:46+08:00
slug = "better-emacs-keymap-on-mac"
categories = ["emacs", "Chinese"]
draft = false
weight = 2002
+++

不太记得自己为啥学了 Emacs，大概是最开始听说作为程序员 Emacs 和 Vim 至少得会用一个，然后觉得 Vim 各种要按 Esc 傻傻的，所以就安心学习了 Emacs 的快捷键。不过要说作为一个 Android 开发者（虽说你强行要在 Emacs 中开发也不是不行，但是代价太大，我反正是放弃了），还是得用到 IDE，不过好在的是，各种好用的 IDE 都是支持修改快捷键的，而且也早有大神们做好了各种 Emacs 的 Keymap 供我们使用（吐槽：不论是 Eclipse 还是 Intellij 自带的 Emacs 布局都不好用）。

现在回到标题，其实 Mac（OS X whatever）对 Emacs 爱好者可谓又爱又狠，爱的是，大部分编辑文本的地方都能用基本的 Emacs 光标移动等快捷键，恨的是这个可恶的 Option 按钮，他完全没办法作为 Meta 键使用，让我每次都按 ESC？你等等，我先去跳个楼。不过好在的是 Emacs 爱好者们都遇到了这个问题，于是就有了解决方案。

大部分的解决方案都是使用 Ukulele 这个软件重新编辑键盘布局，大致操作就是新建一个键盘布局，然后按住 Option 键，把所有键值都清掉，保存并放在~/Library/KeyboardLayout/中，最后到语言和输入法中选择这个键盘布局就搞定啦。还有一点要提一下的是，大部分的中文输入法都支持选择键盘布局，所以以后也可以保持在中文输入法状态下搬砖啦。

另外上面的手动方法可能比较麻烦，大致介绍以下原理，这个[网站](http://wordherd.com/keyboards/)可以直接下载改好的键盘布局文件，直接放进去就能用了。

最后祝大家敲键盘愉快，小指头健康~
